中國出現“甲殼類病毒”，蝦蟹死亡率高達80%

【新唐人北京時間2020年04月30日訊】除了中共肺炎（武漢肺炎）、非洲豬瘟，中國近期又添加鼠疫、甲肝等人畜疫情。日前陸媒報導，中國沿海至少11省市的蝦類養殖場流行高致死性的甲殼類病毒。

陸媒《水產前沿雜誌》4月12日報導，今年春天南方蝦病高發，特別是華南的珠三角、汕尾、饒平、福建等地，局部地區出現連片發病排塘的情況，發病率高達6成。檢測結果都指向與「蝦虹彩病毒」高度相關。

广告

報導說，早在2014年，中國科研團隊就發現這種病毒，後來被正式命名為「十足目虹彩病毒」（DIV1）。這是一種高傳染性的病毒，不僅殺死蝦，還會殺死龍蝦和螃蟹等「十足目甲殼動物」。
報導提到，在中國沿海的11個省市中都發現了這種病毒，目前已知病毒在中國主要的蝦類養殖地區廣泛傳播，狀況緊急，且沒有特效藥處理，只能以預防為主。當蝦感染這種病毒時，蝦會出現變紅、空腸胃、黑腳等症狀，死亡率非常高，在養殖南美白對蝦和羅氏沼蝦可以達到80％以上。
日本《周刊郵報》（NEWSポストセブン）報導，一旦發生感染就沒有辦法解決，病毒會在幾天內擴散到整個養殖池。如果不將附近的池塘一併清除、抽乾，病毒傳播的速度將會非常快速。
報導還說，中國「甲殼類謎之病毒」疫情爆發的原因及其傳播方式尚不清楚，可能是藉由水作為傳播媒介。這種病毒目前不會傳染人，但不保證它不會如禽流感病毒般突變後傳染給人類。

十災

河水變血未？

中國真係痴撚線可以殺盡所有生命體

留意日期

海陸空動物俾支那玩撚殘

中國乜嘢病毒都有

死左既蝦蟹 會點用

放入杯麵